%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Latex para ementa tipo dep da uerj
%----------------------------------------------------------------------------------------
%apagar .aux e executar biber ementalatex para obter bibliografia atualizada
\documentclass[12pt,a4paper]{article} % Use A4 paper with a 12pt font size 

\usepackage{ementa}
\def \criacao		{x}
\def \alteracao		{}
\def \nomeprofessor	{Sheila Regina Murgel Veloso}
\def \matriculaprofessor{34558-7}

\def \ndisciplina 	{Análise de Algoritmos I}
\def \presencial 	{x}
\def \semipresencial	{}
\def \adistancia	{}

\def \chta 		{60h}%carga horária total aluno
\def \chtp		{60h}%carga horária total professor
\def \codigo		{FEN06-XXXXX}%Código da disciplina 
\def \obrigatoria	{x}%disciplina é obrigatória? marcar x
\def \erestrita		{}%disciplina é eletiva restrita? marcar x
\def \edefinida		{}%disciplina é eletiva definida? marcar x
\def \euniversal	{}%disciplina é eletiva universal? marcar x
\def \cursouniversal {}
\def \cursorestrita {}
\def \frequencia	{} %Se aprovação for por frequência, marcar x.
\def \frequenciaenota	{x} %Se aprovação for por frequência e nota, marcar x.

\def \empreparosim	{} % Permite situação em preparo? sim?
\def \empreparonao	{x} % Permite situação em preparo? não?

\def \maisdeumdocentesim	{x} %Permite mais de um docente? sim
\def \maisdeumdocentenao	{} %Permite mais de um docente? nao

\def \horarioincompletosim	{} %Permite
\def \horarioincompletonao	{x} %Não Permite

\def \concomitanciasim		{} %Permite
\def \concomitancianao		{x} %Não Permite

\def \isoladasim		{} %Permite
\def \isoladanao		{x} %Não Permite

\def \objetivos	{O aluno deverá ter assimilado o tratamento matemático de um algoritmo, verificando sua correção e determinando sua eficiência; ser capaz de distinguir a melhor técnica para elaborar um algoritmo e ter assimilado conceitos básicos de Teoria dos Grafos.
}

\def \ementa	{Princípio de indução matemática (forte e fraca): Aplicação em Verificação de Corretude de  Algoritmos, Soluções de Recorrências, Estruturas   Algébricas, Combinatória, Ordens parciais e totais.

Complexidade de algoritmos: Complexidade Assintótica, Complexidade de Algoritmos Recursivos, Algoritmos Polinomiais.

Método da Divisão e Conquista: Princípios e aplicações algoritmos de pesquisa e de Ordenação, Busca Binária e Complexidade. Máximo e Mínimo de uma lista. Complexidade. 

Método Guloso: Princípios  e Aplicações: árvore geradora mínima, armazenamento. 
Programação Dinâmica: Princípios e Aplicações: escalonamento, caminhos mínimos, mochila 0/1. 

Classes de problemas: Problemas de decisão; Algoritmos não determinísticos; Classes P e NP; Problemas árduos e problemas NP-completos; Redução entre problemas de decisão. 

Teoria dos grafos. Conceitos básicos: (grafos,e subgrafos; isomorfismo, matrizes de adjacência e incidência, caminhos e ciclos. Árvores, caracterização de árvores, cortes de arestas, cortes de vértices. Conectividade de vértices e arestas; ciclos eulerianos e hamiltonianos; emparelhamentos; coloração de vértices e de arestas; planaridade).
}

\def \preum		{Algoritmos Computacionais I} %
\def \codpreum		{FEN 06-XXXXX} %
\def \predois		{Laboratório de Programação B} %
\def \codpredois	{FEN 06-XXXXX} %
\def \travadecreditos   {} % trava de créditos
\def \crteorica		{4} %
\def \crlab		{0} %
\def \crestagio		{0} %


\setcounter		{numcr}{0}
\addtocounter		{numcr}{\crteorica}
\addtocounter		{numcr}{\crlab}

\setcounter		{chteoricatotal}{15*\crteorica}

\setcounter		{chlabtotal}{30*\crlab}

\setcounter		{chlabsemanal}{2*\crlab}

\setcounter		{chtotalsemanal}{0}
\setcounter		{chtotalsemanal}{2*\crlab}
\addtocounter		{chtotalsemanal}{\crteorica}

\setcounter		{chtotal}{0}
\setcounter		{chtotal}{\the\value{chlabtotal}+\the\value{chteoricatotal}}

\begin{document}
\headsep = 1pt
\formementa{AnaAlg}
\end{document}
