\documentclass[]{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\input{disciplinasDB}
%opening
\title{Disciplinas a serem discutidas}
\author{}

\begin{document}
\maketitle

Disciplinas que precisam ser aprovadas por outros departamentos. Na realidade, todas precisam ser aprovadas, mas estas, em especial, por implicarem na criação de jovos nomes para disciplinas antigas. Algumas disciplinas antigas são oferecidas apenas para o DESC, mas devido a mudanças de pré-requisitos têm que ser criadas como novas. As disciplinas da engenharia Industrial são oferecidas apenas para eles e, deste modo, eles devem concordar em oferecer ao nosso curso. 

\section{\AnaFis}
Equivalente a Análise de Sistemas Físicos I (FEN04-5253). Mesma ementa e programa. Muda pré-requisito que passa a ser \textbf{\CEVI}  ~(era Modelos Matemáticos Aplicados à Engenharia III)

\section{\CEV}
Equivalente a Circuitos Elétricos I (FEN04-00944). Mantém ementa e programa, porém muda pré-requisito para \textbf{\FisIII} ~(era Eletricidade II, que foi eliminada do currículo).

\section{\CEVI}
Equivalente a Circuitos Elétricos IV (FEN04-05222). Mesma ementa e programa. Mas deve ser criada pois Circuitos Elétricos I se tornou \CEV para eliminar Eletricidade II. \textbf{\CEV} passou a ser pré-requisito, no lugar de Circuitos Elétricos I.

\section{\CServMec}
Mesma ementa e programa de Controle e Servomecanismo III. Passa a ter pré-requisito \textbf{\AnaFis}, no lugar de Análise de Sistemas Físicos I.

\section{\EletIIA}
Mesma ementa e programa de Eletrônica II. Muda pré-requisito por conta da mudança de Circuitos Elétricos I. Pré-requisitos passam a ser \CEV e \EletI (eram Circuitos Elétricos I e \EletI)

\section{\MatEle}
Mantém ementa e programa de Materiais Elétricos e Magnéticos I~(FEN04-05197), que é uma disciplina oferecida apenas para Computação. Muda pré-requisito para \FisIII (no lugar de Eletromagnetismo III, eliminada do currículo).

\section{\PrincTelec}
Mantém ementa e programa de Princípios de Telecomunicações III. Muda pré-requisito para \CEVI~(no lugar de Circuitos Elétricos IV).

\section{\SegHig}
Disciplina oferecida pela engenharia industrial.

\section{\MetQuant}
Disciplina oferecida pela engenharia industrial.


\end{document}
