%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Latex para ementa tipo dep da uerj
%----------------------------------------------------------------------------------------
%apagar .aux e executar biber ementalatex para obter bibliografia atualizada
\documentclass[12pt,a4paper]{article} % Use A4 paper with a 12pt font size 

\usepackage{ementa}

\def \criacao		{x}
\def \alteracao		{}
\def \nomeprofessor	{Nival Nunes de Almeida}
\def \matriculaprofessor{6484-0}

\def \ndisciplina 	{Engenharia de Computação e Sociedade}
\def \presencial 	{x}
\def \semipresencial	{}
\def \adistancia	{}

\def \chta 		{60h}%carga horária total aluno
\def \chtp		{60h}%carga horária total professor
\def \codigo		{FEN06-xxxxx}%Código da disciplina 
\def \obrigatoria	{x}%disciplina é obrigatória? marcar x
\def \erestrita		{}%disciplina é eletiva restrita? marcar x
\def \edefinida		{}%disciplina é eletiva definida? marcar x
\def \euniversal	{}%disciplina é eletiva universal? marcar x
\def \cursouniversal {}
\def \cursorestrita {}
\def \frequencia	{} %Se aprovação for por frequência, marcar x.
\def \frequenciaenota	{x} %Se aprovação for por frequência e nota, marcar x.

\def \empreparosim	{} % Permite situação em preparo? sim?
\def \empreparonao	{x} % Permite situação em preparo? não?

\def \maisdeumdocentesim	{x} %Permite mais de um docente? sim
\def \maisdeumdocentenao	{} %Permite mais de um docente? nao

\def \horarioincompletosim	{} %Permite
\def \horarioincompletonao	{x} %Não Permite

\def \concomitanciasim		{} %Permite
\def \concomitancianao		{x} %Não Permite

\def \isoladasim		{x} %Permite
\def \isoladanao		{} %Não Permite

\def \objetivos	{Apresentar as bases histórica, teórica e conceitual relativas à engenharia e a tecnologia, bem como sua inter-relação com a ciência, de modo a proporcionar aos estudantes elementos de compreensão e de reflexão sobre a importância da engenharia para a sociedade, no que tange ao desenvolvimento econômico e social, especialmente, na atuação profissional do engenheiro de computação.
}

\def \ementa	{As bases histórica, teórica e conceitual relativas à engenharia e a tecnologia. A engenharia e a metodologia científica. Comunicação e Expressão. A ciência e a tecnologia e suas inter-relações com a engenharia.  Os impactos políticos, estratégicos e econômicos da tecnologia na indústria. Tecnologias industriais básicas (tib) e propriedade intelectual. Prospecção tecnológica, transferência de tecnologia e cerceamento tecnológico. A questão da inovação e do empreendedorismo na formação do engenheiro. A pesquisa e o desenvolvimento em engenharia. O projeto de engenharia. A função social do engenheiro. A ética em engenharia. O engenheiro de computação e sua inserção na indústria e na área de serviços. 
}

\def \preum		{} %
\def \codpreum		{} %
\def \predois		{} %
\def \codpredois		{} %
\def \travadecreditos   {94} % trav de créditos
\def \crteorica		{4} %
\def \crlab		{0} %
\def \crestagio		{0} %
\def \crpratica		{0} %


\setcounter		{numcr}{0}
\addtocounter		{numcr}{\crteorica}
\addtocounter		{numcr}{\crlab}

\setcounter		{chteoricatotal}{15*\crteorica}

\setcounter		{chlabtotal}{30*\crlab}

\setcounter		{chlabsemanal}{2*\crlab}

\setcounter		{chtotalsemanal}{0}
\setcounter		{chtotalsemanal}{2*\crlab}
\addtocounter		{chtotalsemanal}{\crteorica}

\setcounter		{chtotal}{0}
\setcounter		{chtotal}{\the\value{chlabtotal}+\the\value{chteoricatotal}}


\begin{document}
\headsep = 1pt
\formementa{EngCompSoc}
\end{document}
