%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Latex para ementa tipo dep da uerj
%----------------------------------------------------------------------------------------
%apagar .aux e executar biber ementalatex para obter bibliografia atualizada
\documentclass[12pt,a4paper]{article} % Use A4 paper with a 12pt font size 

\usepackage{ementaEletronica}
\input{default.def}
\include{disciplinasDB}

\newcommand \nomeprofessor{}
\newcommand \matriculaprofessor{}

\newcommand \ndisciplina {\PrincTelec}

\newcommand \chta 		{\PrincTelecCH h}%carga horária total aluno
\newcommand \chtp		{\PrincTelecCH h}%carga horária total professor
\newcommand \creditos		{\PrincTelecCred}%Créditos
\newcommand \codigo		{\PrincTelecCod}%Código da disciplina 

\newcommand \objetivos	{Introduzir os princípios básicos da teoria de telecomunicações em termos da análise de frequência dos
	sinais e dos ruídos, e dos diferentes sistemas de modulação, codificação, processamento da informação
	e da mensagem.
}

\newcommand \ementa	{Sinais eletromagnéticos da informação ou mensagem, e sua representação no domínio do tempo e da
	freqüência. Elementos da teoria da amostragem e suas aproximações. Transmissão dos sinais através
	de sistemas lineares. Características dos filtros dos sistemas de transmissão. Transmissão sem
	distorções. Filtros ideais. Realizabilidade física e causalidade. Relação entre a largura de faixa e o rise-
	time. Características de tempo de resposta de pulsos. Espectros de freqüência de energia e potência.
	Sinais de energia e sinais de potência. Sinais de modulação: AM, FM e modulação por pulsos (PCM).
	Multiplexação por divisão de freqüência e por divisão de tempo.
}

\newcommand \preum		{\CEVI} %
\newcommand \codpreum	{\CEVICod} %
\newcommand \predois		{} %
\newcommand \codpredois		{} %

\newcommand \crteorica	{3} %
\newcommand \crlab	{0} %
\renewcommand \crpratica		{1} %

\input{contadores.inc}

\begin{document}
\headsep = 1pt
\formementa{EletIIA}
\end{document}
