%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Latex para ementa tipo dep da uerj
%----------------------------------------------------------------------------------------
%apagar .aux e executar biber ementalatex para obter bibliografia atualizada
\documentclass[12pt,a4paper]{article} % Use A4 paper with a 12pt font size 

\usepackage{ementa}
\input{default.def}

\newcommand \nomeprofessor	{Orlando Bernardo Filho}
\newcommand \matriculaprofessor{30802-3}

\newcommand \ndisciplina 	{Teoria de Compiladores I}

\newcommand \chta 		{75h}%carga horária total aluno
\newcommand \chtp		{75h}%carga horária total professor
\newcommand \codigo		{FEN06-XXXXX}%Código da disciplina 
\newcommand \curso		{Engenharia de Sistemas e Computação}

\newcommand \objetivos	{Ao final do período o aluno deverá ter assimilado a técnica e a teoria dos compiladores e ser capaz de transcender o seu uso para problemas extra compilação. O aluno também deverá ter assimilado as bases formais da Ciência da Computação, através do estudo dos elementos da Teoria da Computação.
}

\newcommand \ementa	{Introdução geral a compiladores e assemelhados.  Introdução à teoria de linguagens formais, gramáticas, linguagens e expressões regulares.  Reconhecedores, autômatos finitos, autômatos de pilha e Máquinas de Turing. A tese de Church-Turing, Máquinas de Turing universais, Problemas indecidíveis sobre máquinas de Turing, Complexidade computacional. Análise léxica, sintática e semântica. Código intermediário e objeto, Geração e otimização de código. Ferramentas para a implementação de compiladores. Aplicação de ferramentas de compilação em problemas de caráter geral.
}

\newcommand \preum		{Análise de Algoritmos I} %
\newcommand \codpreum		{FEN06-XXXXX} %
\newcommand \predois		{} %
\newcommand \codpredois		{} %

\newcommand \crteorica		{5} %
\newcommand \crlab		{0} %

\input{contadores.inc}

\begin{document}
\headsep = 1pt
\formementa{TeoCompil}
\end{document}
